求解，我老竇成日同我講香港冇可能獨立，咁點解新加坡得？

作為一個90後，細細個就知道香港同新加坡係競爭對手。知道星加坡以前又係英國殖民地，又係英國嘅轉口港，以前嘅基礎建設同香港好似。

我知道星加坡之所以唔會比馬來西亞打，係因為佢同澳洲嘅關係，有什麼事澳洲都會出兵幫佢。

我歷史一直好差成日讀完都唔記得，而家惡補緊李光耀本From Third World to first。

我想知道大家覺得香港有冇能力獨立？
我哋可唔可以參考星加坡嘅路？
我哋有冇一個領袖可以帶領我哋成功地獨立？

最大阻力係中國嘅民族主義

李光耀都唔想獨立嘅好似

比馬拉踢走

新馬係有馬來亞人同華人種族嘅分別
而家中国可以不斷滲臥底入嚟香港
而好多上一代香港人又確實來自中国
開口埋口 番 大陸
我就唔會 番
只會 去 中国

情況唔同
新馬係想踢走華人
大陸係想聯合全世界華人

新加坡其實唔想獨立
當年係冇人肯收佢
好似係

呢度都好多盲毛同你有同一個問題

班on9 仔以為一定要美國咁先做得到一個國家

係人種問題
當年大馬(包括新加坡)華人人口比例太高,不利管治
所以先會踢左新加坡出黎
如果大陸遇著同一個情況,你估佢地仲會唔會咁好死割埋地俾你地立國咁好? 當然唔會啦. 一係就同化一係就殺/趕

至於國防問題,同澳洲FD唔等於澳洲會/可以救你
你睇下新加坡支國旗就佢行睦鄰政策,明明人口中回教人口唔多都要放過月牙上去就知,皆因馬拉印尼都係回教. 新加坡平地多,根本無險可守,萬一同鄰國有咩衝突,美軍都幫唔到你.